## Установка:
1. Клонировать репозиторий.
2. Открыть терминал, перейти в папку проекта.
3. Установить зависимости с помощью команды `pod install`.

## Описание:
[**Видео работы приложения**](https://youtu.be/eUEEUa-VYh0)

Приложение использует **Realm** как базу данных.

Файлы проекта **ContactListViewController**, **ContactDataViewController**, **Contact** содержат одноименные классы.

### Классы
1. Класс **ContactListViewController** – отвечает за вывод списка контактов на экран мобильного устройства, хранит в себе логику отображения списка контактов и поиска по контактам.

Основной метод данного класса **loadContacts()** – загружает контакты из Realm для их дальнейшего отображения в таблице.

2. Класс **ContactDataViewController** – отвечает за вывод информации о контакте на экран мобильного устройства, хранит логику по сохранению/изменению/удалению контакта и по валидации текстовых полей.

Основные методы данного класса: formattedNumber, isValidName, isValidEmail, saveContact, updateContact, deleteContact.

 - **formattedNumber(number:)** реализует маску номера телефона в поле ввода (+7 (ХХХ) ХХХ-ХХ-ХХ)
 - **isValidName(name:)** используется для валидации данных при вводе в поля имени и фамилии.
 - **isValidEmail(email:)** используется для валидации символов в поле email.
 - **save(contact:)** отвечает за сохранение информации о контакте в базу Realm.
 - **updateContact()** отвечает за внесение изменений в существующий контакт, сохранение происходит по нажатию кнопки «Сохранить».
 - **deleteContact()** отвечает за удаление контакта из базы Realm.
 
 3. Класс **Contact** – модель данных контакта, используемая в Realm.
